import { Callout } from "nextra-theme-docs";
import ReactPlayer from 'react-player'

# L'essentiel du 9 janvier 2024 - Version Globale

## Angie, Épée du Ciel  

<div className="badge">**Nouveau**</div>

<div className="box">
 ![Angie](static/202401/angie.png)
</div>

<div className="box">
  <ReactPlayer className="video w-100" playing="" controls={true} volume={0} url="https://www.youtube.com/watch?v=xa5aDXYFyIs"/>
</div>

<Callout>
  <b>Faut-il pull Angie ?</b><br/>
  <p>En plus du fait qu'elle et son arme ont une collection ATK, elle est un ajout très intéressant pour la mêlée d'eau. Ayant des performances supérieures que les équipes avec Garam et Orca (voir Raid Saison 65). Permettant d'avoir une alternative pour jouer Andras / Cammie ou Chun dans une autre équipe. Côté PVP, elle ne brille pas vraiment en Arène, cependant comme elle a la même IA que Parvati (très méta dans ce mode), il se pourrait qu'elle ait une place malgré son élément Eau.</p>
</Callout>

## Bannières de Héros

<div className="grid heroes">

    <div>
    ![hero1](static/heroes/ang.png)
    <small className="text-center">Angie</small>
    </div>

    <div>
    ![hero2](static/heroes/pli.png)
    <small className="text-center">Plitvice</small>
    </div>

    <div>
    ![hero3](static/heroes/gab.png)
    <small className="text-center">Gabrielle</small>
    </div>

    <div>
    ![hero4](static/heroes/ele.png)
    <small className="text-center">Eleanor</small>
    </div>

    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>

</div>

## Événements

<div className="grid">
  <div className="box">
    ![marble](static/events/marble.png)
    <div className="badge">**Nouveau**</div><br/>
    **Événement - Plateau**\
    Dépensez votre café, lancez un dé pour progresser sur le plateau et complétez différents tours pour obtenir des récompenses!
  </div>
  <div className="box">
  ![Raid](static/202311/raid1.png) **Raid de Guilde - S65** \
  Les boss et leurs éléments de ce raid seront :
  - Demon || **Basique** ||
  - Panda fou || **Terre** ||
  - Fée || **Lumière** ||
  - Minotaure || **Feu** ||
  </div>
  <div className="box">
    ![X2](static/202310/x2.png) **Bonus X2 - Ressources & Évolutions**\
    Pendant toute la durée de la mise à jour, vous bénéficierez d'un bonus X2 sur les récompenses dans les failles de ressources et évolutions.
  </div>
</div>

## Changements sur certains héros / armes
<div className="box">
<table>
  <tr>
    <th>Héros / Armes</th>
    <th>Changements</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Tinia</td>
    <td>La marque de Tinia réduira la défense de la cible de 10% pendant désormais 15 secondes (au lieu de 12 secondes). Sa compétence en chaîne verra ses dégâts augmentés passant à 450% DPS (au lieu de 400%)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Mayreel</td>
    <td>Sa compétence en chaîne verra ses dégâts augmentés passant à 450% DPS (au lieu de 400%)</td>
  </tr>
    <tr>
    <td>Fragments de Paimon III (Clara)</td>
    <td>Lorsqu'équipé sur Clara, les flèches de feu pénétrantes infligent au bouclier de la cible des dégâts à distance supplémentaires égaux à 30% DPS. </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Noyau Volcanique (Vishuvac)</td>
    <td>Sur son arme alternative, Vishuvac verra les dégâts de sa compétence en chaîne augmentés passant à 470% DPS (au lieu de 455%)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Halo (Plitvice)</td>
    <td>Sur son arme alternative, Vishuvac verra les dégâts de sa compétence en chaîne augmentés passant à 370% DPS (au lieu de 350%)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Reflet insaisissable (Lahn)</td>
    <td>Sur son arme alternative, Lahn verra les dégâts de sa compétence en chaîne augmentés passant à 360% DPS (au lieu de 350%). Sa capacité spéciale permettant que lorsque vous touchez 6 fois avec votre attaque normale, les chances de coup critique des alliés basiques augmentent de 30%, durera désormais 5 secondes (au lieu de 3 secondes).</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Eva Idole, Bari, Alef, Mayreel, Lilith, Lucy, Yuze Plage, Hanna, Clara, Rey</td>
    <td>Ces personnages ont vu leurs nœuds d'éveil qui avaient de la réduction de dégâts remplacés par différentes statistiques supplémentaires sur leur ATK / DEF / HP / Dégâts de compétence ou encore quelques aptitudes spéciales supplémentaires.</td>
  </tr>
</table>
</div>

## Boutique & Cosmétiques

<div className="box">
  **À NE PAS LOUPER !**\
  Un nouveau pack est disponible pour cette mise à jour et achetable avec 5000 gemmes gratuites.\
  Il vous donnera 1 marteau de rupture de limite épique (5000 gemmes).
</div>

<div className="box">
  **Rotation des costumes** ![Image](static/202401/cost11.png)
  ![Image](static/202401/cost12.png)
</div >